嚴防竊密？美媒：美國防部長馬蒂斯返美前扔電腦手機

【看中國2018年7月7日訊】（看中國記者苗薇綜合報導）美國國防部長馬蒂斯已結束三天訪華行程。美國媒體報導稱，馬蒂斯一行離開中國時，要求隨團10名記者把在中國使用、安裝上當地Wifi的電子裝置，包括手機、手提電腦等，全部丟棄、禁止帶上機，嚴防中共黑客通過這些設備監控高級別的核指揮飛機。

美國記者比爾·格茨7月4日在《華盛頓時報》發文稱，美國國防部長馬蒂斯6月底訪問北京期間，美國代表團採取了反監控預防措施。登機前，馬蒂斯及其隨行人員和隨團的10名記者都沒有讓攜帶任何在中國使用過的手機、手提電腦及電子設備上飛機。

因為美國安全官員擔心，中共電子間諜技術，或透過Wifi將病毒和惡意軟體植入手機和電腦，遠程監控這架美國空軍E-4B空中指揮機。

美方代表團所乘的是一架軍事化的核指揮飛機，由波音747改裝而成。該機屬美軍較為敏感的軍備之一，目前美國僅部署了四架這樣的飛機。用於在核危機或衝突期間與其部隊進行通信的核指揮和控制系統。故美方擔心中共利用電子間諜行為攔截相關核指令。

據報導，中共黑客利用一種新型的電子間諜設備植入在酒店房間門的電子鑰匙卡內。報導還說，與馬蒂斯一起到訪北京的安全官員要求，所有在北京簽發酒店鑰匙卡的人在離開北京前須將這些酒店鑰匙卡留在北京。

此外，《紐約時報》等媒體記者帶到中國的筆記本電腦都被要求丟棄在中國，或者交給其在分支機構的同事。「還有人準備了兩台電腦，一臺專門在中國期間使用，另一臺在中國以外使用。」

此前，澳大利亞官員訪華後也丟棄手機電腦。據法新社2012年6月報導，澳防長史密斯在此前的訪問中手機和電腦曾被「入侵」，因此在這次訪華前，史密斯及其訪華團成員都被告知在進入中國大陸前，將手機和電腦留在香港。

近幾年美國面臨中共間諜活動的極大威脅，起訴多位在美國從事間諜活動的華人，並將中共黑客威脅行為上升到「戰爭行為」。美方指控中共不僅通過黑客偷盜美國的商業機密，而且還偷盜美方的軍事機密。

據《華盛頓自由燈塔》2017年7月11日發表了Bill Gertz署名文章稱，中共在美國的間諜網路包括多達25,000名情報人員和15,000多名招募的情報人員，他們自2012年以來就加強了進攻性間諜活動。

近期《華盛頓自由燈塔》報導引述美國中央情報局的非保密文件，除了談到中共滲透美國的孔子學院外，還例舉中國的社交媒體「微信」，說微信被用來為中國政府進行間諜活動。

心態唔錯
但係太睇得起人

點解去傾野用部咁勁既

Trump leads 既美帝終於做實事。

廢老圈養豬：好人好姐怕咩監聽

叫奧巴馬顏面何存

環保人士：製造電子垃圾

小米
淘寶
支付寶
微信

反侵撚冇晒聲氣

你咪傻啦 鬼國嘅黑客同監控都係數一數二
我憎支那 但你都要認清敵人有幾強
唔好一味踩低敵人 咁同玻璃心打飛機有咩分別

實戰型人才

身無屎使咩驚

做Security一向都係寧枉莫縱. 假設敵人技術水平未到, 呢一個假設本身就係漏洞.

咁同樣美軍可以用呢部野去勾大陸線。

我都係分幾部機，一部絕對唔裝大陸 apps.

行事謹慎小心

肥絲大隻召喚

有冇用膠紙痴實鏡頭？

不過仲可以定位／錄音／入你ＷＩＦＩ／入你ＳＮＳ

咁你可以唔跟身

留喺香港有用咩

咁又唔係咁講，喺呢類偷竊監控方面既技術中共係發展得勁既，話晒人地只專心研究呢類既技術出名架嘛。

中國間諜技術從來都係數一數二

可能反客為主， 掉左啲機等你執， 你一想開機就反hack

監控野，老共唔弱，真係唔講得笑，而且再加上人海戰術，唔弱得過美國

Mad dog

DefSec

老共唔靠間諜都唔會有今日地位

如果大使館單野係真 世界已經去到hack有人腦

定係由立方獸事件得到啟發研究音頻同畫面閃爍影響人腦 ironman支麻痺筆

北韓係hacking上都唔差得

黑客黎講嬴國班友真係有d料
都係果句偷呃拐騙嬴國就至耍家

好彩唔係你做國防部長。 唔係，幾多個美國都唔夠輸比人

In mad dog we trusted

北泡同支那既黑客都係世界一流

人地國防部長係支國敵人，當然要監控

愛侵力咁都可以落credit打飛機
食相有冇再核突d

又吹棒大陸狗

成日話啲狗黑客，電腦勁，事實係人地國家級，你啲平民當然覺得勁

講咁多，幾時出番套獨立電腦系統呀柒頭